比家用係人情 唔比係理所當然？？？

雖然我好感激你既養育之恩，但係你要我養你一世未免太過自私。家用我只會將正式咁比，我自己唔洗生活，為我將來打算？你可以話我自私，但係你唔為子女打算，生左出黎就算，由細到大都灌輸俾家用呢種觀念。咁咪仲自私？
唉，好迷惘

養兒防老心態，垃圾中國思想

如果父母冇工作能力/退咗休，應該要比家用

一齊住咪俾

如果住埋一齊 咁水電煤你都有份用 俾少少係應該
多與少視乎自己收入同兩老對你好唔好啦

我養 但係家用要比人工一半。 我唔洗生活？我搵好多？

養育之恩？ 你執隻狗番去養俾飯佢食都應份啦
何况係生你出黎受若既兩位

論自私 人世間有乜自私得過自己唔係有錢 再帶一條生命黎世上 除左基本要受既生老病死外仲有人生社會上種種苦難全部都免費享受

養育本就應份 除左你自己要求老母老竇生你出黎既人

比還比 我覺得要按比例 例如搵幾多 儲幾多 洗幾多

同意

我就覺得一家人最忌有錢銀過手
所以講明左上網費電話費水電煤全部我交
平時星期日飲茶我請
咁買送就佢地出錢咁
少好多爭執架無錢銀真係到手

我被要求俾7成

啱呀
特別喺香港地
如果做父母真係有為過子女嘅將來著想
咁父母自己應該要為退休生活有所打算
而唔係一味靠子女供養
嗰d唔理子女搵幾多、一開口就話要一半甚至全部人工嘅就好似吸血鬼

但好可惜咁對父母，好易比人話不孝跟住圍攻

唔錯，取下經先

孝都分好多種既 唔係人人都講錢

屋企因為其他野嘈過大交
而家唔會敢有面問我拎家用
而件事都唔關我事

話唔洗俾家用，唔洗養父母果d,咁把炮祝你第日老左無兒無女無人理

佢地比飯你食係責任
咁教你野呢? 所有食住以外既野呢?

家用比唔比可以討論, 但係你照顧返佢地絕對係應份

d人仲要講生出黎養係責任, 而唔係恩, 所以唔需要還
如果佢地對你真係好, 點解仲要同自己最親既人計得咁清
你幫朋友/其他人果陣會唔會咁樣計

比唔係問題，每個月1%收入差唔多

有能力搵到足夠退休金唔洗仔女煩先學人生啦

收皮啦戇鳩仔 一撚定要生架? 自己搞得掂自己我使撚驚冇人理?

根本唔撚會生夠資格唔比家用未呀？撚樣！

都係果句，視乎兩老點樣對你
當佢地都同你計到盡，就唔好怪點解仔女會同返你計

我覺得比家用係當你有能力又住係父母屋企時分擔生活開支係應該。但都係實報實銷生活費原則。咁條數就冇理由一半或者全部人工咁多。

又如果搬左出來住。父母真係退休無能力我覺得都應該要供養佢地。即包佢地衣食住行水電煤生活洗費。當然有兄弟姊妹就盡量平分分擔。如果獨生就慘d.

唔計租其實一個屋企2老開支理論上唔應該好大, 每個月食大約4000水電煤800。如果2老去到冇咩能力應該都有政府資助。租應該都唔駛錢甚至仲有生果金俾佢地買下生果買下野 我覺得$5000 其實好合理。如果2兄弟一人都係$2500。但有時見d人話自己俾成15000家用。有時都唔明究竟家用係咩你俾零用錢俾返父母 我覺得夠生活就可以啦